簡單總括下反性別歧視人士嘅部分特徵(個人觀點)

簡單啲嚟講就係一班中性人或者中性思維嘅人﹐佢哋敵視人類社會根據「男」﹐「女」呢兩個性別所產生出嘅觀念差異﹐所以主張消除社會對性別嘅認知﹐令到所有人都變成中性思維者。
具體效果例如所有人喺街度見親同性或者異性﹐佢哋唔會根據嗰個人嘅特定性別而產生思維差異﹐唔會觀察同性又或者欣賞異性﹐個腦入邊只係「我見到一個人」。

如果呢啲中性思維人士要求我用佢哋想要嘅態度嚟看待佢哋﹐我其實好樂意接受﹐但個問題係佢哋要人用佢哋指定嘅取態嚟到看待其他所有同佢哋無關嘅人﹐咁令人反感就係必然會發生嘅事。
而且佢哋都離咗題﹐就算我覺得女仔一定要係長頭髮著裙著高踭鞋﹐就算幾片面都好都唔代表我係歧視緊佢哋﹐消除人類對性別嘅認知唔會真正消除性別歧視﹐只會令到一個人嘅思維愈來愈空洞貧乏﹐無限接近傻仔。

我有個講法 睇吓你認唔認同

性別係根㯫人嘅性器官而定
簡單啲就係 有陰莖就係男
有子宮就係女
少數例子 兩樣都有雙性

如果用以上邏輯去分別性別
以理性求真嘅角度睇
我喺街上見到任何人 外表如何 裝扮如何 你有幾欣賞
都唔代表佢係男或女 因為性別嘅區分 就係生殖器
以外表裝扮區分 就捨棄咗「真實」
但咁唔代表唔可取
因為取而代之嘅係得到效率
因為用呢個方法 都係有好大成數真正區分到性別
而唔使真正觀察人地嘅性器而區分

但係用有「有效」嘅方法
就要認清呢個唔係100%嘅方法
當用「有效法」但出現錯誤時
唔應該怪責個受測試嘅人
覺得佢係異類 要佢修正類
而係個method唔完美 有問題嘅係個method
要修正嘅反而係個方法

大致認同﹐如你所講通過觀察裝扮係一個有效率但唔完美嘅method﹐不過唔係好認同嘅地方係就算個method唔完美都冇必要去修正﹐因為每個人留意其他人嘅「目的」並唔係為咗區分其他人嘅性別﹐只不過分辨性別係望到一個人嘅首要步驟(我嘅主觀睇法)。就算裝扮錯咗﹐帶比人嘅感受唔一定會錯﹐重要嘅唔係性別本身﹐係性別特徵帶比人嘅影響﹐會驅使人去理解去感受去創作﹐呢個先至係性別最珍貴嘅地方。

既然你認為重要嘅唔係性別本身 而係特徵帶畀人嘅感受
換句話說 係咪即係男女嘅分別在於特徵 而唔係性器官

即係有陰莖嘅人好靚 長髮 佢係女性
而有子宫嘅人好壯健 佢係男性？
性別變成自我 或他人嘅認同

我初頭估你係保守右派
但你又好似進步左派咁

平等同性別自主往往會比現代左派反向利用﹐以保護弱勢群體嘅名義剝奪他人嘅自由﹐消除性別認知亦都有實行集體主義嘅影子﹐本質上係提倡大同。
左同右喺意識形態方面有時會互相交錯﹐但係基於自由理念同反對剝奪權利呢啲原則﹐我係屬於右派多啲。

就好似如果第三性別人士要求我用男女性別觀念以外嘅眼光看待佢哋﹐我會覺得佢哋係做緊身體自主甚至個人主義嘅嘢。
但係如果佢哋想消除晒所有人生活中嘅性別文化認知嘅話﹐我就會覺得佢哋好似現代左派﹐想集體化成個社會﹐反而又比人覺得係剝奪緊性別自主呢個概念囉。

總括啲嚟講﹐左翼支持嘅嘢右翼未必會反對﹐支持個人性別自主都符合右翼嘅保持個人自由﹐人格完整嘅理念﹐反而依家嘅左翼會將性別自主嘅涵蓋範圍擴大從而影響到唔關事嘅人﹐咁就侵犯咗其他人嘅自由。

以偏概全/刻板印象明明係唔好嘅思考practise
唔睇表象去追究本質明明係會令人更接近真相
唔只用喺性別
其實對任何事都用呢種態度都會係好過要理性讓路畀偏見